［屌你老母］稱十年來僅一成項目超支 黃偉綸：有信心控制好成本

政府日前公布「明日大嶼」願景工程估算，指造價約為6,240億元，被質疑是低估成本。發展局局長黃偉綸今日再為計劃解畫，重申項目不會「掏空庫房」，又稱過去十年價值超過3,000萬元的工務工程中，僅約一成超支，有信心控制好成本。

黃偉綸今日在網誌指出，留意到有人擔心基建工程項目會超支。但他稱過去10年價值超過3,000萬元的工務工程中，僅約10%的項目出現超支，其餘約90%都在相關預算內完成；而若把這些工務工程獲立法會批出的核准工程預算費用加起來，與支出總數相比，整體仍有約13%盈餘。

他亦指有約10%項目超支仍不理想，政府會繼續提升工務工程監管水準和效率，「我們有信心控制好工程成本」。

對於人工島面對氣候變化的問題，黃偉綸預計交椅洲人工島的地面高度約為主水平基準以上6米至7米，較赤鱲角機場人工島略高。倘若研究後認為高度需要再加強，可加高海堤、以公眾填料提高土地平整水平、放置弱波石等，認為相關措施對整體造價的影響輕微。

他指出香港大量樓宇正迅速老化，人工島可為受市區重建影響的住戶提供較接近市區的重置土地，推動較大規模的舊區重建。另外項目能擴大全港交通運輸的整體容量，有效紓緩新界西北現時嚴重的交通負荷。

政府日前公布「明日大嶼」造價約 6240 億元，即被民主派質疑政府刻意低估造價、高估收益，有「篤數」之嫌。公民黨郭家麒質疑，政府故意壓低交通運輸網絡工程造價，在估算內未有涵蓋已規劃的十一號幹線，以及計劃內「可能的道路/鐵路連接網絡」。他斥政府欺騙市民、「報細數」。

建築、測量、都市規劃及園境界前立法會議員姚松炎亦曾質疑，當局計算造價時刻意低估成本。他指項目未有包括利息成本，按政府預計工程預計最快14年完成填海，涉及的利息最少達1,500億。此外他指出，預計未來 14 年間建築成本將會增長 20%。他稱考慮有關因素後，項目總成本將高達約9,500億元。

屌你老母玩弄統計數字

不過超支嗰始樣，高鐵，港豬澳，超到冚家鏟呢

再唔係沙中線甩皮甩骨

100億以上既工程幾多%超支？
300億呢？

30年後你條冚家鏟都死左

我搵邊個問責？

最緊要依家通過 到時超支1000倍都唔關我事 休已退 錢已袋 理撚得你 問下鄭若華

而家政府就係出口術，知嘅得淡笑，仲信嘅已經無徥救

拿拿臨啦
唔用晒香港人啲錢佢哋都唔會知驚

果個叫鄭汝華呀

係得1成呀,但3000萬以上工程唔知有幾多個,多至幾千,少至幾百,差好撚遠,不過就1定包3跑,沙中,港豬o,高鐵

不過班廢老睇完都覺得,得1成好小事姐

所以好快出現千年一遇既超支

唔多超支
一超支就超支幾十億

一成超支， 但鑊鑊甘。

大嘅project超曬支仲要質素差都叫管理得好
咁你條撚樣全家平時無小病然後生曬未期cancer都叫健康管理一流啦

好有文字遊戲feel， 就咁聽落好似超支唔高唔多

但其實每10個3000萬以上工程就有1個超支，而且工程規模年期和超支的比率？分分鐘1個工程超支都已經等於4、5個其他工程既數